你可以撐港獨，但請唔好再嗌「唯一出路」

發夢係現場，聽到有人嗌「香港獨立，唯一出路」
你支持港獨，但請你唔好嗌「唯一出路」
幾時開始港獨變左「唯一」出路？
咁姐係爭取其他野就有問題？
爭取修正一國兩制唔唔可以係出路嗎？

調番轉諗，有人嗌「一國兩制，唯一出路」
同樣有問題，你聽落都唔舒服啦

兄弟爬山，各自努力
我地最尾要既唔係「港獨」/ 「一國兩制」
兩樣野都係手段

我地行緊既山，追求緊既係民主、公義、平等、自由
中間有好多路，一國兩制係，港獨都係，但請唔好講到自己條路先係路，人地條路就唔係路

所以，
任何涉及大方向既主張、口號，請勿用「唯一」
謝謝

支持既請推， P 牌仔推唔到

廢除功能組別 2020雙普選
出咗維園記住再入！

兄弟爬山 各自努力

「香港獨立到 五大訴求都做到啦」
「五大訴求 中共都係當你港獨咋」
「我有言論自由 叫天滅中共又唔見你嘈？」
「你唔係天真到以為中共真係會俾你真普選？過多廿年 你哋又會話我哋行得太前㗎啦」
「五大訴求難度=香港獨立」
「又話不割不分 兄弟爬山呀」
「五大訴求 一開始咪又係得反送中 時代革命一開始咪又係冇乜人嗌 嗌嗌吓就變主流㗎啦 嗌嗌吓就升級㗎啦」

獨派被煽動 不斷吹風香港獨立 唯一出路
五大訴求未達之前 造成路線分歧 唔同派系分化不和
原來唔需要民主普選後港人公投自決 甚至連最基本嘅民意調查都冇 就可以專制地主導運動發展 扭曲運動性質

我地爬緊座山叫「民主自由」
呢座山有眾多山峰（港獨/歸英/歸美/歸臺/歸日/民主中國/中華聯邦/中美英港聯邦...）大家嘅目的地未必一樣

但五大訴求一直以嚟都係唔同派別人士嘅最大公約數

而「普選自治」係到達呢幾座山峰嘅必經checkpoint
喺未達到「普選自治」帶風向離隊shortcut「港獨」
分化唔同派別 令目的地唔同嘅手足人心背離
唔係講緊驚唔驚中共 或者失去國際援助(分離主義唔係普世價值 加泰就係最好例子)

而係你咁做已經造成內部分化 近日連登已經可以洞見一二

一國兩制嘅意思都係香港要獨立於中國
獨立可以係建國，都可以係真正一國兩制
所以香港獨立真係唯一出路

Are you kidding me?

你知唔知香港可以係今日既香港，要有幾多國際 recognition?
你呢個論述，如何爭取到國際認同？

Yes 我都好擔心

其實 群眾運動真係需要時間 培養
一路嗌 五大訴求，
冇啦啦又轉，真係好難話轉就轉。
群眾都接受唔到咁多改變。
你地可以爭取港獨，
但港獨派可唔可以考慮下大局，
唔好講 唯一出路。